黃之鋒冀美加快立法護港人權

黃之鋒冀美加快立法護港人權

■於公民廣場案遭覆核刑期的羅冠聰及黃之鋒均認同報告觀點。資料圖片

【本報訊】美國國務院人權報告指出本港的言論、結社等自由均受到不同程度的打壓，其中在雙學三子重奪公民廣場一案中，律政司覆核示威者刑期，是意圖提高刑罰，用以阻嚇示威者，令他們不敢參與反政府活動；而在港獨議題、宣誓規範上，更為政治言論劃下禁區。

羅冠聰憂打壓力度加大

重奪公民廣場案被覆核刑期的主角之一，香港眾志秘書長黃之鋒表示，北京正在變本加厲地侵蝕本港的高度自治，政府利用刑期覆核手法，打壓示威自由。黃之鋒指曾經得到美國國會議員為他們發聲，今次連較低調的國務院也提及本港的人權倒退，反映情況值得關注，尤其港人更要警惕迫在眉捷的《國歌法》與基本法23條立法，他希望報告可助美國國會加快就《香港民主人權法案》立法。

被取消議員資格的前立法會議員羅冠聰則表示，認同現時香港人權狀況倒退猶如內地，由人大釋法、借宣誓案DQ立法會議員、律政司對示威者的窮追猛打，都明顯地侵害香港民主自由。羅冠聰指在國家主席習近平的強權領導下，可以預期打壓異見的力度會非常大，亦對本港今年的人權、政治與民主自由狀況感到不樂觀。

羅冠聰又批評港府雙重標準，一旦有報告讚揚經濟自由等優點就表示歡迎；但當被批評人權、新聞自由倒退時，就指摘外國不應干涉本港，情況根本是輸打贏要。黃之鋒指出，香港是國際都會，有不同國籍人士長居於此，惟本港曾經發生過內地懷疑跨境擄人事件，故別國關心本地人權狀況，也是正常不過之事。

■記者袁楚雙

上一則
學者：特朗普施壓一部份

下一則
中方被轟境外執法 未審先判

學者：特朗普施壓一部份

中方被轟境外執法 未審先判

美人權報告「京DQ議員侵蝕港自治」斥內地派員監控民主派 拘示威者製寒蟬效應

美國加快
定美國加拿大 快？